和理非心路歷程

小弟都算係和理非, 但唔反對勇武, 而事實上運動初期既適當勇武的確為事件增加左好多變數

請各位認清一點, 當日二百萬人肯走出黎就係因為佢地有個諗法係 "如果無呢班後生仔, 條惡法就過左啦", 但係呢種諗法係唔扎實既, 只要去到某個位超出佢地底線, 佢地就會打回原型, 變返和理非, 甚至會調轉槍頭.

其實運動初期既勇武係好有目標, 而過程亦都能夠曝露到警察同政府好多問題同醜態, 呢個時期和理非指數穩定

直至元朗721事件發生, 身邊就算係深藍都駁唔到, 淺藍都開始褪色變黃, 和理非指數破頂,
本來可以藉由呢次事件大幅擴大民意, 可惜之後多次既光復行動同一連串既勇武抗爭, 發現大家好似變左為勇武而勇武, 而隨著前線不斷升級, 由掟雜物發展到玩火, 雞尾酒等, 對呢一班和理非用 "如果無呢班後生仔, 條惡法就過左啦" 說服自己既理由已經站唔住腳, 開始撐唔落而噤聲, 相信往後既遊行靜坐等既活動會越黎越少人.

"
我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，
而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，
理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每
一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？ " - 梁天琦

請各位細味多次天琦比我地既信, 再諗諗以後應該點去行呢條抗爭路, 多謝各位

push

Push